
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [494. 目标和](https://leetcode-cn.com/problems/target-sum/)

## 題目描述

<p>给你一个整数数组 <code>nums</code> 和一个整数 <code>target</code> 。</p>

<p>向数组中的每个整数前添加 <code>'+'</code> 或 <code>'-'</code> ，然后串联起所有整数，可以构造一个 <strong>表达式</strong> ：</p>

<ul>
	<li>例如，<code>nums = [2, 1]</code> ，可以在 <code>2</code> 之前添加 <code>'+'</code> ，在 <code>1</code> 之前添加 <code>'-'</code> ，然后串联起来得到表达式 <code>"+2-1"</code> 。</li>
</ul>

<p>返回可以通过上述方法构造的、运算结果等于 <code>target</code> 的不同 <strong>表达式</strong> 的数目。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,1,1,1,1], target = 3
<strong>输出：</strong>5
<strong>解释：</strong>一共有 5 种方法让最终目标和为 3 。
-1 + 1 + 1 + 1 + 1 = 3
+1 - 1 + 1 + 1 + 1 = 3
+1 + 1 - 1 + 1 + 1 = 3
+1 + 1 + 1 - 1 + 1 = 3
+1 + 1 + 1 + 1 - 1 = 3
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1], target = 1
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 20</code></li>
	<li><code>0 <= nums[i] <= 1000</code></li>
	<li><code>0 <= sum(nums[i]) <= 1000</code></li>
	<li><code>-1000 <= target <= 1000</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)
- [回溯](https://leetcode-cn.com/tag/backtracking)

## 相似題目

- [给表达式添加运算符](../expression-add-operators/README.md)
